<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!-- TODO: Common Strings -->
    <string name="next_btn">Lanjut</string>
    <string name="skip_btn">Lewati</string>
    <string name="night_mode">Mode Gelap</string>

    <!-- TODO: Strings for Navigation View -->
    <string name="nav_tentang">Tentang</string>
    <string name="nav_bagikan">Bagikan</string>
    <string name="nav_theme">Tema</string>
    <string name="tentang_aplikasi">

        <![CDATA[

            <p>SMK BPPI, merupakan aplikasi berbasis android yang menampilkan informasi seputar SMK BPPI. Dibuat oleh: </p>
            <ul>
                <li>M. Dypta Pratama Saputra</li>
                <li>Muhammad Wahyu Nugroho</li>
                <li>Naufal Faza Rasyadan</li>
                <li>Rezky Aditia Fauzan</li>
            </ul>
            <p>Dari kelas XII RPL 1, untuk memenuhi salah satu syarat kelulusan Tahun Ajaran 2020-2021 SMK BPPI Baleendah dan tugas mata pelajaran PKK.</p>
            <p>Aplikasi ini masih dalam tahap pengembangan, dan belum bisa disebarkan secara luas di luar lingkungan SMK BPPI Baleendah terkait sensitifitas data di dalamnya (misal: no telp & email guru)</p>
            <p>Untuk menangani masalah ini, kami dapat membuat akun khusus siswa dan guru (seperti ujian cbt) sehingga data-data sensitif hanya akan muncul ketika siswa/guru menggunakan akun khusus.</p>
            <p>Namun kami belum mampu melakukan hal tersebut karena terbatasnya waktu dan database</p>
            <p>Selain itu, aplikasi ini masih belum sepenuhnya dinamis. Maksudnya, kami belum membuat akun <b>admin</b> untuk menambah, merubah, dan menghapus informasi di dalam aplikasi.</p>
            <p>Kami juga belum mampu menanganinya karena aplikasi ini menggunakan Firebase versi gratis untuk menyimpan data secara <b>realtime.</b> Yang mana jika data melebihi batas, maka tagihan akan masuk ke akun kami sesuai pemakaian.</p>
            <p>Jika menemukan masalah terkait aplikasi (selain masalah instalasi) hubungi email di bawah ini. Kritik dan saran akan sangat membantu untuk pengembangan aplikasi.</p>

        ]]>

    </string>

    <!-- TODO: Strings for Bottom Navigation View -->
    <string name="label_beranda">Beranda</string>
    <string name="label_pengumuman">Pengumuman</string>
    <string name="label_jadwal">Jadwal</string>
    <string name="label_profile">Profil</string>

    <!-- TODO: Strings for Splash Screen -->
    <string name="app_name">SMK BPPI</string>
    <string name="logo_name">SMK BPPI</string>
    <string name="slogan_name">Bersih Hijau Berkarakter</string>
    <string name="powered_by">Powered By 12 RPL 1 2019–2020</string>

    <!-- TODO: Strings for OnBoarding Screen -->

    <!-- Titles -->
    <string name="label_judul_slide_1">Selamat Datang</string>
    <string name="label_judul_slide_2">Informasi</string>
    <string name="label_judul_slide_3">Jurusan</string>
    <string name="label_judul_slide_4">For Your Information</string>

    <!-- Descriptions -->
    <string name="label_deskripsi_slide_1">Hallo! Selamat bergabung di SMK BPPI. Sekolah swasta yang mampu bersaing dengan sekolah negeri dan mampu membuat anak pintar</string>
    <string name="label_deskripsi_slide_2">Kamu bisa cari informasi seputar SMK BPPI Baleendah di aplikasi ini</string>
    <string name="label_deskripsi_slide_3">Di SMK BPPI ini ada 3 jurusan nih, yaitu: RPL, TKJ, dan PKM</string>
    <string name="label_deskripsi_slide_4">Aplikasi ini dikembangkan oleh Dypta, Naufal, Rezky, Wahyu dari kelas 12 RPL 1. Have Fun :D</string>

    <!-- TODO: Strings for UserDashboard Screen -->

    <!-- Menu Kategori -->
    <string name="guru">Guru</string>
    <string name="ekskul">Ekskul</string>
    <string name="event">Event</string>
    <string name="denah">Denah</string>

    <!-- Menu Jurusan -->
    <string name="jurusan_preview">Jurusan SMK BPPI</string>
    <string name="jurusan_preview_desc">Terdapat 3 jurusan yang diminati banyak orang dan memiliki beragam prospek kerja</string>
    <string name="artikelJurusanRPL">

        <![CDATA[
            <p>Rekayasa Perangkat Lunak atau RPL merupakan salah satu jurusan yang banyak ditemui di berbagai jurusan SMK. Berikut 10 peluang atau prospek kerja RPL untuk menjadi referensi bagi kamu.</p>
            <ol>
                <li>
                    <b>Developer IT</b>
                    <p>Pekerjaan Developer IT adalah untuk mengembangkan software-software sesuai dengan kebutuhan dan keinginan dari klien yang memintanya. Software-software tersebut misalnya software game atau software untuk bisnis. Kisaran gaji seorang developer IT adalah Rp.5.000.000.<p>
                </li>
                <li>
                    <b>Programmer</b>
                    <p>Programmer adalah orang yang bekerja untuk membuat sebuah program atau software komputer tertentu untuk memudahkan suatu pekerjaan. Programmer merupakan pekerjaan yang pasti dibutuhkan di hampir seluruh perusahaan. Kisaran gaji seorang programmer adalah Rp.6.000.000.</p>
                </li>
                <li>
                    <b>IT Konsultan</b>
                    <p>Salah satu bidang pekerjaan yang banyak dibutuhkan saat ini adalah IT konsultan. Sebagai IT konsultan, Kamu akan berperan mulai dari proses perancangan hingga evaluasi suatu penerapan IT pada sebuah perusahaan. Kisaran gaji seorang IT konsultan adalah Rp.9.000.000.</p>
                </li>
                <li>
                    <b>System Analyst</b>
                    <p>System analyst adalah orang yang bidang pekerjaannya yaitu berbagai hal yang berkaitan dengan analisa suatu sistem. Hasil analisa sistem ini nantinya akan digunakan oleh seorang programmer.  System analyst juga harus bisa membandingkan kelebihan dan kekurangan dari sebuah sistem yang hendak dirancang. Kisaran gaji seorang system analyst adalah Rp.5.000.000.</p>
                </li>
                <li>
                    <b>Database Engineer</b>
                    <p>Peluang atau prospek kerja RPL yang saat ini juga terbuka lebar adalah menjadi database engineer. Ia adalah orang yang bertugas untuk membuat desain serta memonitor suatu database yang cukup kompleks. Kisaran gaji seorang database engineer adalah Rp.5.000.000.</p>
                </li>
                <li>
                    <b>Web Engineer</b>
                    <p>Web engineer adalah orang yang bertugas untuk merancang serta membangun sebuah website. Ia juga bertanggung jawab atas layanan dan kemudahan dari website tersebut. Kisaran gaji seorang web engineer adalah Rp.5.000.000.</p>
                </li>
                <li>
                    <b>Game Developer</b>
                    <p>Game developer merupakan bidang pekerjaan yang mengkhususkan orang tersebut untuk merancang dan membuat sebuah software khusus game atau permainan. Kisaran gaji seorang game developer adalah Rp.6.000.000.</p>
                </li>
                <li>
                    <b>Data Communication Engineer</b>
                    <p>Data communication engineer atau sering juga disebut computer network adalah pekerjaan untuk merancang jaringan komputer hingga perawatan dan pengelolaan jaringan tersebut untuk suatu instansi atau perusahaan. Kisaran gaji seorang data communication engineer adalah Rp.8.000.000.</p>
                </li>
                <li>
                    <b>Intelligent System Developer</b>
                    <p>Software-software yang harus dirancang dan dikembangkan oleh seorang intelligent system developer adalah software-software yang khusus berkaitan dengan intelijen, misalnya image recognizer. Gaji seorang intelligent system developer adalah Rp.6.000.000.</p>
                </li>
                <li>
                    <b>Software Tester</b>
                    <p>Software tester merupakan bidang pekerjaan dimana Kamu akan memiliki peran khusus untuk menguji sebuah software atau perangkat lunak. Kisaran gaji seorang software tester adalah Rp.5.000.000 hingga Rp.10.000.000.</p>
                </li>
            </ol>
            <p>Itulah beberapa peluang atau prospek kerja RPL beserta kisaran gajinya untuk menjadi referensi Kamu. Semoga ulasannya bermanfaat ya!</p>
        ]]>

    </string>
    <string name="artikelJurusanTKJ">

        <![CDATA[
            <p>Jurusan yang memiliki peluang kerja lebih besar ketika lulus nantinya selalu menjadi jurusan yang banyak diminati. Salah satu jurusan yang memiliki banyak peminat di SMK adalah Teknik Komputer Jaringan atau TKJ. Lalu, apa saja peluang kerja bagi para lulusan TKJ? Berikut beberapa pekerjaan yang menjadi peluang atau prospek kerja TKJ beserta kisaran gajinya.</p>
            <ol>
                <li>
                    <b>Teknik Komputer</b>
                    <p>Teknisi komputer adalah profesi yang sangat dibutuhkan mengingat saat ini hampir seluruh sektor pekerjaan menggunakan komputer dan komputer-komputer tersebut membutuhkan para teknisi untuk perawatan dan perbaikannya. Kisaran gaji seorang teknisi komputer adalah Rp.2.500.000-Rp.3.500.000.</p>
                </li>
                <li>
                    <b>Desainer Grafis</b>
                    <p>Seorang lulusan TKJ juga bisa bekerja sebagai desainer grafis. Bidang kerjanya adalah membuat visual yang menarik dari sebuah konten. Kisaran kerja seorang desainer grafis adalah Rp.3.500.000-Rp.5.000.000.</p>
                </li>
                <li>
                    <b>Teknisi Jaringan</b>
                    <p>Pekerjaan seorang teknisi jaringan adalah untuk mengelola segala hal yang berkaitan dengan jaringan atau network, seperti WiFi, kabel telepon, atau instalasi jaringan lain. Kisaran gaji seorang teknisi jaringan adalah Rp.3.500.000.</p>
                </li>
                <li>
                    <b>Administrasi Server</b>
                    <p>Pekerjaan administrasi server atau admin server adalah untuk mengawasi, mengelola, serta mengamankan suatu komputer server. Prosedur penggunaan komputer server sendiri tentunya berbeda dengan komputer biasa. Kisaran gaji seorang admin server adalah Rp.3.000.000.Pekerjaan seorang teknisi jaringan adalah untuk mengelola segala hal yang berkaitan dengan jaringan atau network, seperti WiFi, kabel telepon, atau instalasi jaringan lain. Kisaran gaji seorang teknisi jaringan adalah Rp.3.500.000.</p>
                </li>
                <li>
                    <b>Customer Service</b>
                    <p>Peluang atau prospek kerja TKJ selanjutnya adalah customer service. Saat ini customer service juga banyak bekerja dengan menggunakan layanan digital seperti e-mail dan internet, sehingga banyak membutuhkan lulusan TKJ. Kisaran gaji seorang customer service adalah Rp.2.800.000.</p>
                </li>
                <li>
                    <b>Programmer</b>
                    <p>Programmer adalah orang yang bekerja untuk berbagai hal yang berhubungan dengan bahasa pemrograman dalam komputer. Dengan menguasai bahasa pemrograman, programmer juga bisa membuat software atau website. Kisaran gaji seorang programmer adalah Rp.3.000.000-Rp.6.000.000.</p>
                </li>
                <li>
                    <b>System Analyst</b>
                    <p>System analyst adalah orang yang bidang pekerjaannya yaitu berbagai hal yang berkaitan dengan analisa suatu sistem. Hasil analisa sistem ini nantinya akan digunakan oleh seorang programmer. System analyst juga harus bisa membandingkan kelebihan dan kekurangan dari sebuah sistem yang hendak dirancang. Kisaran gaji seorang system analyst adalah Rp.5.000.000.</p>
                </li>
                <li>
                    <b>Web Designer</b>
                    <p>Seorang web designer bertugas untuk merancang sebuah web dengan tampilan dan konten yang menarik dan dikirimkan ke pengguna akhir melalui World Wide Web. Kisaran gaji untuk seorang web designer adalah Rp.3.500.000-7.500.000.</p>
                </li>
                <li>
                    <b>Data Entry</b>
                    <p>Pekerjaan seorang operator data entry adalah mengurus hal-hal yang berkaitan dengan sistem operasional, misalnya input dan output sebuah sistem. Kisaran gaji seorang data entry adalah Rp.3.000.000-Rp.5.000.000.</p>
                </li>
                <li>
                    <b>Pengusaha Warung Internet</b>
                    <p>Meskipun tampak seperti usaha kecil, namun pendapatan yang Kamu dapatkan bisa cukup besar dengan membuka usaha ini. Dengan estimasi biaya per jam Rp.3000, maka dengan 10 komputer yang beroperasi 16 am per hari Kamu bisa mendapat penghasilan kotor Rp.14.400.000.</p>
                </li>
            </ol>
            <p>Itulah beberapa peluang atau prospek kerja TKJ beserta kisaran gajinya untuk menjadi referensi Kamu. Semoga ulasannya bermanfaat ya!</p>
        ]]>

    </string>
    <string name="artikelJurusanPBK">

        <![CDATA[
            <p>Apakah Kamu salah satu siswa SMK jurusan perbankan? Jika iya, apakah Kamu sudah tahu peluang atau prospek kerja perbankan? Setelah lulus nanti, apakah Kamu sudah menentukan pilihan karir yang ingin Kamu jalani? Jika belum, Kamu bisa memikirkannya dari sekarang. Sembari berpikir, Kamu bisa mencari tahu peluang atau prospek kerja dari lulusan perbankan. Berikut ini ada 10 prospek kerja perbankan untuk Kamu para siswa SMK jurusan perbankan.</p>
            <ol>
                <li>
                    <b>Teller</b>
                    <p>Karena Kamu berasal dari jurusan perbankan, Kamu bisa berkarir menjadi seorang teller bank atau lembaga keuangan lainnya. Kamu yang sudah biasa pergi ke bank, tentu tidak asing lagi dengan profesi yang satu ini. Gaji : Rp3juta</p>
                </li>
                <li>
                    <b>Customer Service</b>
                    <p>Tugas seorang customer service bank adalah mengatasi masalah yang dialami oleh nasabah, misalnya lupa PIN, ATM hilang atau tertelan, hingga pembukaan buku rekening. Gaji : Rp3juta</p>
                </li>
                <li>
                    <b>Surveyor</b>
                    <p>Peluang atau prospek kerja perbankan selanjutnya adalah surveyor. Tugasnya adalah mengumpulkan informasi dan melakukan verifikasi data terhadap calon nasabah, terutama dalam hal pengajuan kredit. Gaji rata-rata : Rp3.2juta</p>
                </li>
                <li>
                    <b>Collector</b>
                    <p>Sesuai dengan namanya, Kamu yang berkarir sebagai collector akan melakukan penagihan terhadap nasabah yang menunggak angsuran. Gaji rata-rata : Rp3.3juta</p>
                </li>
                <li>
                    <b>Marketing</b>
                    <p>Kamu mungkin sudah punya gambaran terkait profesi ini. Yap, tugas marketing tidak jauh-jauh dari mempromosikan produk keuangan dari perusahaan tempat Kamu bekerja. Gaji : Rp2.5juta\n\n</p>
                </li>
                <li>
                    <b>Admin Keuangan</b>
                    <p>Tugas seorang admin keuangan adalah membuat perencanaan dan juga laporan keuangan. Segala tagihan keuangan juga Kamu yang mengurusnya. Gaji rata-rata : Rp4juta</p>
                </li>
                <li>
                    <b>Customer Relationship Officer</b>
                    <p>Selanjutnya adalah customer relationship officer. Tugasnya tidak jauh berbeda dengan customer service, seperti memberi informasi kepada konsumen dan menyelesaikan masalah yang dihadapi oleh nasabah. Gaji : Rp3juta</p>
                </li>
                <li>
                    <b>Account Officer</b>
                    <p>Peluang atau prospek kerja perbankan yang berikutnya adalah account officer atau biasa disingkat dengan AO. Tugas besar seorang AO adalah melakukan pemasaran produk keuangan berupa kredit hingga mendapatkan nasabah. Gaji : Rp2.2juta</p>
                </li>
                <li>
                    <b>Desk Collection</b>
                    <p>Secara sederhana, desk collection merupakan sebutan untuk mereka yang bekerja di balik meja untuk mengingatkan nasabah yang memiliki utang. Kamu akan menagih nasabah yang telat membayar utang yang telah jatuh tempo dengan menggunakan sambungan telepon. Gaji : Rp3.5juta</p>
                </li>
                <li>
                    <b>Staff Keuangan</b>
                    <p>Tugas seorang staf keuangan adalah membantu tugas-tugas koordinator keuangan. Segala hal yang berhubungan dengan arus kas, pembayaran, tagihan, setoran, dan lainnya harus bisa Kamu kelola dengan baik. Gaji : Rp4juta.</p>
                </li>
            </ol>
            <p>Nah, itulah 10 peluang atau prospek kerja perbankan. Sekarang, Kamu sudah tahu prospek kerja yang linier dengan jurusan perbankan. Dengan memilih karir yang linier, ilmu yang Kamu dapatkan selama menjalani pendidikan di SMK akan berguna secara maksimal. Semoga ulasan di atas bisa lebih meyakinkan Kamu untuk memilih jurusan perbankan di perkuliahan nanti ya dan juga bermanfaat sebagai referensi ya!</p>
        ]]>

    </string>

    <!-- Menu Berita -->
    <string name="berita_heading">Berita Terbaru</string>
    <string name="judulBerita1">Sekolah dan Pandemi</string>
    <string name="judulBerita2">Pembukaan Sekolah</string>
    <string name="judulBerita3">SNMPTN 2021</string>

    <string name="tanggalBerita1">20 November 2020</string>
    <string name="tanggalBerita2">21 Desember 2020</string>
    <string name="tanggalBerita3">21 November 2020</string>

    <string name="descBerita1">Pemda izinkan buka sekolah pada Januari, peta zonasi tidak lagi menentukan</string>
    <string name="descBerita2">Mendikbud Nadiem Makarim: Sekolah Tatap Muka Dimulai Januari 2021</string>
    <string name="descBerita3">Hanya Siswa Eligible yang Bisa Mendaftar SNMPTN 2021, Apa Itu Eligible?</string>

    <string name="artikelBerita1">

        <![CDATA[

            <p>Pemerintah pusat memberikan kewenangan penuh kepada pemerintah daerah untuk kembali membuka sekolah dan melakukan proses pembelajaran tatap muka pada semester genap tahun ajaran 2020/2021.</p>

            <p>"Pemerintah hari ini menyesuaikan kebijakan untuk memberikan kewenangan pada pemerintah daerah, kantor wilayah, kantor kemenag, untuk menentukan pemberian izin tatap muka di sekolah yang berada di bawah kewenangannya," kata Menteri Pendidikan dan Kebudayaan, Nadiem Makarim, dalam sesi jumpa pers virtual, Jumat (20/11).</p>

            <p>"Pemberian izin bisa serentak atau bertahap, tergantung kesiapan masing-masing daerah sesuai diskresi kepala daerah, berdasarkan evaluasi daerah mana yang siap, mana yang tidak, dan setiap kemampuan sekolah untuk memenuhi check list dan melakukan protokol kesehatan sangat sehat," ujarnya.</p>

            <p>Menurut Nadiem, perbedaan besar dari kebijakan pada Agustus lalu, pembukaan sekolah per Januari mendatang tidak lagi didasarkan pada zonasi yang disusun Satgas Covid-19.</p>

            <p>"Peta zonasi risiko dari Satgas Covid-19 tidak lagi menentukan pemberian izin pembelajaran tatap muka tapi pemda, sehingga mereka bisa memilah daerah-daerah yang lebih mendetil," papar Nadiem.</p>

            <p>Sebagian kalangan tidak setuju jika sekolah dibuka kembali, sementara sebagian orang tua mengaku sepakat dengan kebijakan pemerintah lantaran kesulitan mendampingi anaknya selama pembelajaran daring.</p>

            <p>Komisi Perlindungan Anak Indonesia (KPAI), yang dikutip sejumlah media nasional, mengatakan sebagian besar sekolah belum siap menyelenggarakan belajar tatap muka.</p>

            <p>Merujuk kajian terbaru yang dibuat lembaganya, Nadiem berkata bahwa baru 13% sekolah yang telah melakukan pembelajaran tatap muka. Di wilayah yang masuk zona hijau dan kuning kasus Covid-19 pun, kata dia, banyak sekolah yang belum beroperasi.</p>

            <p>Pemberian kewenangan kepada pemerintah daerah untuk menggelar pembelajaran tatap muka di sekolah dituangkan dalam keputusan bersama empat menteri di bidang pendidikan, agama, kesehatan, dan urusan dalam negeri.</p>

            <p><h3>Harus disetujui pemda, kepala sekolah, dan komite sekolah</h3></p>

            <p>Walau kewenangan kini berada di tangan pemerintah daerah, Nadiem menyebut pembukaan sebuah sekolah juga harus disetujui kepala sekolah dan perwakilan orang tua murid.</p>

            <p>"Kalau tiga pihak ini tidak mengizinkan, maka sekolah tidak diperkenankan dibuka," kata Nadiem.</p>

            <p>Kalaupun sekolah nantinya kembali dibuka, Nadiem menyebut orang tua tetap berhak menentukan apakah anak mereka akan mengikuti proses pembelajaran tatap muka di sekolah atau tidak.</p>

            <p>"Orang tua masih bisa tidak memperkenankan anaknya untuk datang ke sekolah untuk melakukan tatap muka. Hak terakhir dari siswa individu, walau sekolahnya sudah tatap muka, masih ada di orang tua," kata Nadiem.Kalaupun sekolah nantinya kembali dibuka, Nadiem menyebut orang tua tetap berhak menentukan apakah anak mereka akan mengikuti proses pembelajaran tatap muka di sekolah atau tidak.</p>

            <p>Nadiem menyatakan, terdapat sejumlah persyaratan terkait dengan protokol kesehatan yang harus diterapkan sebuah sekolah sebelum proses belajar-mengajar tatap muka kembali dapat digelar.</p>

            <p><h3>Keputusan pemerintah ini ditanggapi beragam.</h3></p>

            <p>Rima Suliastini, orangtua siswa di Yogyakarta, mengatakan tidak setuju jika sekolah dibuka kembali sebelum vaksin Covid-19 diberikan kepada masyarakat.</p>

            <p>"Pengumuman terlalu tergesa-gesa, kecuali setiap anak sudah mendapatkan vaksin dari pemerintah kemudian tatap muka. Itu mungkin lebih tepat. Pertanggung jawaban bagaimana kalau ada anak yang tertular, kemudian terjadi klaster? Tatap muka sebelum vaksin, aku nggak setuju," ujarnya kepada Furqon Ulya Himawan, wartawan di Yogyakarta yang melaporkan untuk BBC News Indonesia.</p>

            <p>Di Kabupaten Pekalongan, Jawa Tengah, Sutrisno mengaku akan membolehkan anaknya yang siswa kelas 6 untuk kembali bersekolah.</p>

            <p>"Kalau bisa memilih sih, inginnya tatap muka karena memang lebih dominan sekali perubahannya. Yang penting ada protokol dari pemerintah yang menjamin keamanan siswa," ujarnya kepada wartawan Noni Arnee yang melaporkan untuk BBC News Indonesia.</p>

            <p>Ada pula yang ragu-ragu, seperti Popon Siti Latipah, ibu penyandang disabilitas netra yang selama ini mendampingi anaknya yang kondisi matanya sehat dan bersekolah di sekolah umum di Bandung, jawa Barat.</p>

            <p>"Bingung kalau misalnya dibuka, tapi masih dalam masa begini, masih setengah hati menyuruh anak sekolah, meskipun sekolah di rumah juga kesulitannya banyak, tapi kan kita bisa tenang karena anak kita nggak ada interaksi dengan orang lain," ujar Popon kepada Yuli Saputra, wartawan di Bandung yang melaporkan untuk BBC News Indonesia.</p>

            <p>Jikalau sekolah anaknya dibuka, Popon ingin memastikan dulu bagaimana kondisi sekolahnya, apakah sudah lengkap fasilitas protokol kesehatannya.</p>

            <p>"Dilihat dulu situasinya, kondisi di kelas, apa memang sekolah menerapkan apa yang diperintahkan pemerintah, misalnya jaga jarak."</p>

            <p>Sebelumnya, pada Agustus lalu, pemerintah memutuskan untuk memperbolehkan sekolah melakukan kegiatan belajar-mengajar secara tatap muka di daerah zona hijau dan kuning, atau daerah yang memiliki risiko rendah penyebaran virus corona, secara bertahap.</p>

            <p>Keputusan itu dituangkan dalam revisi Surat Keputusan Bersama (SKB) Empat Menteri tentang panduan penyelenggaraan pembelajaran tahun ajaran baru di masa pandemi.</p>

            <p>"Kita memperbolehkan, dan bukan memaksakan, pembelajaran tatap muka [di zona kuning] dengan mengikuti protokol kesehatan yang ketat," kata Menteri Pendidikan dan Kebudayaan (Mendikbud), Nadiem Makarim, Jumat (07/08).</p>

            <p>Nadiem menjelaskan apabila pemerintah daerah atau kepala dinasnya "merasa belum siap" atas keputusan pemerintah pusat ini, maka mereka "tidak harus melaksanakannya".</p>

            <p>Dan apabila masing-masing kepala sekolah dan komite sekolah menyatakan belum siap, maka mereka dibolehkan tidak menggelar pembelajaran tatap muka.</p>

            <p>"Dan kalau sekolah mulai melakukannya, kalau orang tua murid tidak memperkenankan anaknya untuk pergi ke sekolah, itu prerogatif dan hak orang tua," ungkap Nadiem.</p>

        ]]>

    </string>
    <string name="artikelBerita2">

        <![CDATA[

            <p>Mungkin Anda salah satu orang tua yang khawatir akan rencana pembelajaran tatap muka dari Kemendikbud RI. Membayangkan anak kembali bersekolah di masa pandemi, di saat vaksin belum tersedia, dan segala risiko penularan virus corona yang bisa terjadi di sekolah, mungkin adalah beberapa hal yang ada di benak Anda ketika mendengar kabar tersebut. Tenang dulu, parents! Ternyata, rencana pembukaan sekolah tersebut memiliki banyak ketentuan dan aturan.</p>

            <p>“Pesan yang terpenting di sini adalah, pembelajaran tatap muka artinya bukan kembali ke sekolah seperti normal. Ini sangat di luar yang normal, karena kapasitasnya hanya setengahnya dan tanpa ada aktivitas yang berkerumun lainnya. Dan yang ini makanya monitoring dari dinas (pendidikan), dari Pemda, dari Gugus Tugas (Covid-19) di setiap daerah ini luar biasa pentingnya untuk memastikan protokol ini terjaga,” jelas Menteri Pendidikan dan Kebudayaan (Mendikbud) Nadiem Makarim melalui kanal Youtube Kemendikbud pada Jumat (20/11/2020) lalu.</p>

            <p>Pada tayangan langsung di Youtube Kemendikbud RI tersebut, Pemerintah menyusun Surat Keputusan Bersama (SKB) Menteri Pendidikan dan Kebudayaan, Menteri Agama, Menteri Kesehatan, dan Menteri Dalam Negeri Republik Indonesia tentang Panduan Penyelenggaraan Pembelajaran pada Tahun Ajaran 2020/2021 dan Tahun Akademik 2020/2021 di Masa Pandemi Coronavirus Disease 2019 (Covid-19).</p>

            <p>Mulai semester genap tahun ajaran 2020/2021 (Januari 2021), kebijakan pembelajaran tatap muka dimulai dari pemberian izin oleh pemerintah daerah/kanwil/kantor Kemenag, serta tetap dilanjutkan dengan izin berjenjang dari satuan pendidikan dan orang tua. Pemberian izin pembelajaran tatap muka dapat dilakukan secara serentak dalam satu wilayah kabupaten/kota atau bertahap per wilayah kecamatan dan/atau desa/kelurahan. Berikut ini adalah beberapa fakta seputar rencana pembelajaran tatap muka di bulan Januari 2021.</p>

            <p><b>1. Pertimbangan Holistik Pemda dalam Membuka Sekolah</b></p>
            <p>Faktor-faktor yang perlu menjadi pertimbangan Pemda (Pemerintah Daerah) dalam pemberian izin pembelajaran tatap muka antara lain:</p>
            <ul>
                <li>Tingkat risiko penyebaran Covid-19 di wilayahnya.</li>
                <li>Kesiapan fasilitas pelayanan kesehatan.</li>
                <li>Kesiapan satuan pendidikan dalam melaksanakan pembelajaran tatap muka sesuai daftar periksa.</li>
                <li>Akses terhadap sumber belajar/kemudahan Belajar Dari Rumah (BDR). “Banyak sekali teman-teman dari daerah atau desa yang sangat sulit melakukan PJJ. Jadi mohon itu menjadi konsiderasi juga,” tutur Menteri Pendidikan dan Kebudayaan (Mendikbud) Nadiem Makarim.</li>
                <li>Kondisi psikososial peserta didik.</li>
                <li>Kebutuhan layanan pendidikan bagi anak yang orang tua atau walinya bekerja di luar rumah, yang tidak bisa membimbing anaknya.</li>
                <li>Ketersediaan akses transportasi yang aman dari dan ke satuan pendidikan.</li>
                <li>Tempat tinggal warga satuan pendidikan.</li>
                <li>Mobilitas warga antar-kabupaten/kota, kecamatan, dan kelurahan/desa.</li>
                <li>Kondisi geografis daerah.</li>
            </ul>
            <p>“Ini harus menjadi pertimbangan yang holistik. Dan, Pemda harus mengambil keputusan itu berdasarkan faktor-faktor ini. Bagaimana yang mau tatap muka, dan bagaimana yang mau dilanjutkan belajar dari rumah,” jelas Mendikbud.</p>

            <p><b>2. Sekolah Harus Memenuhi Daftar Periksa Ini</b></p>
            <p>Pembelajaran tatap muka di satuan pendidikan tetap hanya diperbolehkan untuk satuan pendidikan yang telah memenuhi daftar periksa berikut ini:</p>
            <ul>
                <li>Ketersediaan sarana sanitasi dan kebersihan, seperti toilet bersih dan layak, sarana cuci tangan menggunakan sabun dengan air mengalir atau hand sanitizer, serta disinfektan.</li>
                <li>Mampu mengakses fasilitas pelayanan kesehatan.</li>
                <li>Kesiapan menerapkan wajib masker.</li>
                <li>Memiliki alat pengukur suhu badan (thermogun).</li>
                <li>Memiliki pemetaan warga satuan pendidikan yang memiliki komorbid tidak terkontrol, tak memiliki akses transportasi yang aman, serta memiliki riwayat perjalanan dari daerah dengan tingkat risiko Covid-19 dan belum menyelesaikan isolasi mandiri.</li>
                <li>Mendapatkan persetujuan komite sekolah atau perwakilan orang tua/wali.</li>
            </ul>
            <p>“Pembelajaran tatap muka di semua sekolah boleh dilakukan pada saat kita sudah memenuhi check list ini. Satuan pendidikan harus mengetahui mana yang memiliki komorbiditas dari guru-gurunya, murid-muridnya, dan yang tidak memiliki akses transportasi yang aman. Terakhir, tanpa persetujuan perwakilan orang tua, sekolah itu tidak diperkenankan untuk dibuka.”</p>

            <p><b>3. Memenuhi Protokol Kesehatan Ketat</b></p>
            <p>“Kalau misalnya daftar periksa tersebut sudah dipenuhi, baru kita masuk ke dalam protokol yang baru. Ini adalah salah satu poin yang terpenting, dan banyak sekali salah persepsi, bahwa bila kita melakukan pembelajaran tatap muka, itu seperti sekolah biasa. Ini tidak benar dan mohon juga dibantu disosialisasikan di masing-masing daerah, bahwa kalaupun sekolah itu sudah memenuhi kriteria dan check list untuk melaksanakan pembelajaran tatap muka, protokol kesehatan yang ketat masih harus dilaksanakan,” tegas Mendikbud. Protokol kesehatan yang ketat tersebut, terdiri dari:</p>
            <ul>
                <li>Kondisi Kelas. “Yang pertama dan terpenting adalah, kapasitas maksimal itu sekitar 50% dari rata-rata. Jadinya, mau tidak mau, semua sekolah harus melakukan rotasi atau shifting. Tidak boleh kapasitas full. Di satu saat, hanya mungkin setengah dari anak-anak ada di sekolah, di satu tempat,” tegas Mendikbud. Jumlah maksimal peserta didik per ruang kelas adalah, 5 orang untuk tingkat PAUD (pendidikan anak usia dini), 18 orang untuk pendidikan dasar dan menengah, dan 5 orang untuk SLB (Sekolah Luar Biasa). Selain itu, jaga jarak minimal 1,5 meter di dalam kelas.</li>
                <li>Jadwal Pembelajaran. Sistem rombongan belajar secara bergiliran (shifting) yang ditentukan oleh masing-masing satuan pendidikan.</li>
                <li>Perilaku Wajib yang Harus Diterapkan oleh Semua Guru, Murid, dan Staf. Yaitu, menggunakan masker kain 3 lapis atau masker sekali pakai (masker bedah), cuci tangan pakai sabun dengan air mengalir atau menggunakan hand sanitizer, menjaga jarak minimal 1,5 meter dan tidak boleh melakukan kontak fisik, serta menerapkan etika batuk atau bersin.</li>
                <li>Kondisi Medis Warga Satuan Pendidikan. Tidak memiliki gejala Covid-19, termasuk pada orang yang serumah dengan warga sekolah, dan harus dalam kondisi sehat. Jika mengidap komorbid, harus dalam kondisi terkontrol. “Tidak boleh datang ke sekolah jika memiliki komorbid, karena risiko mereka kalau terkena Covid-19 jauh lebih tinggi,” tutur Mendikbud.</li>
                <li>Kantin Ditutup. Mendikbud mengatakan, “Ini satu lagi poin yang sangat penting, tidak diperkenankan kegiatan-kegiatan yang berkerumun. Artinya, kantin tidak diperbolehkan beroperasi.”</li>
                <li>Tidak Ada Kegiatan Lain Selain Pembelajaran. Tidak diperbolehkan ada kegiatan selain KBM (kegiatan belajar mengajar). Contohnya, kegiatan olahraga, ekstrakulikuler (ekskul), orang tua menunggui anaknya di sekolah, istirahat di luar kelas, pertemuan orang tua murid, dan sebagainya. Semua murid hanya boleh masuk ke sekolah untuk belajar, lalu pulang.</li>
                <li>Pembelajaran di Luar Lingkungan Satuan Pendidikan. Boleh dilakukan dengan tetap menjaga protokol kesehatan.</li>
            </ul>

            <p><b>4. Seluruh Pemangku Kepentingan Harus Bekerjasama</b></p>
            <p>Mendikbud berharap seluruh pemangku kepentingan dapat mendukung Pemda dalam mempersiapkan transisi pembelajaran tatap muka. Pemerintah pusat melalui berbagai kementerian atau lembaga menetapkan kebijakan yang berfokus pada daerah. Kemudian, Satgas Penanganan Covid-19 di daerah memastikan risiko penyebaran Covid-19 terkendali, dan masyarakat sipil dapat bersama-sama mendukung pemerintah daerah, satuan pendidikan, dan peserta didik.</p>
            <p>Pemerintah daerah perlu menentukan kebijakan pembelajaran sesuai kondisi, kebutuhan, dan kapasitas daerah, kemudian mempersiapkan transisi pembelajaran tatap muka. Dinas Pendidikan juga harus memastikan pemenuhan daftar periksa dan protokol kesehatan di satuan pendidikan. Selain itu, Dinas Kesehatan diharapkan dapat memastikan kesiapan fasilitas pelayanan kesehatan daerah, serta Dinas Perhubungan dapat memastikan ketersediaan akses transportasi yang aman dari dan ke satuan pendidikan.</p>
            <p>Sementara itu, satuan pendidikan mempersiapkan kebutuhan protokol kesehatan dan memfasilitasi pembelajaran, dan guru dapat terus meningkatkan kapasitas untuk melakukan pembelajaran interaktif, serta orang tua/wali diharapkan aktif berpartisipasi dalam kegiatan proses belajar mengajar. “Mari kita bekerja sama untuk memastikan anak dapat terus belajar dengan sehat dan selamat,” tutup Mendikbud pada acara tersebut.</p>

        ]]>

    </string>
    <string name="artikelBerita3">

        <![CDATA[


        <h2>Apa itu SNMPTN?</h2>
        <p>SNMPTN merupakan adalah seleksi nasional masuk PTN menggunakan nilai rapor dan prestasi/portofolio yang dimiliki siswa, tanpa ujian atau seleksi tertulis. SNMPTN adalah salah satu jalur masuk PTN, selain SBMPTN dan Seleksi Mandiri.</p>

        <p>Jika diterima di jalur ini, maka kamu udah tinggal daftar ulang untuk menjadi mahasiswa, ga perlu pusing mikirin ujian lagi. Enak banget, kan?</p>

        <h3>Persyaratan Mengikuti SNMPTN</h3>
        <p>Berdasarkan peraturan SNMPTN 2021, mereka yang berhak mendaftarkan diri sebagai peserta SNMPTN adalah:</p>
        <ul>
            <li>Siswa SMA/MA/SMK kelas terakhir (kelas 12) pada tahun 2021 yang memiliki prestasi unggul.</li>
            <li>Memiliki NISN yang terdaftar di PDSS. Untuk cek NISN bisa di cek di Website NISN. Bila nomor NISN di web NISN berbeda, kamu perlu segera konsultasi sama BK masing-masing sekolah.</li>
            <li>Memiliki nilai rapor semester 1 sampai semester 5 (bagi siswa SMA/MA, SMK/MAK Tiga Tahun) atau nilai rapor semester 1 sampai semester 7 (bagi SMK/MAK Empat Tahun) yang telah diisikan pada PDSS.</li>
            <li>Memiliki prestasi akademik dan memenuhi persyaratan yang ditentukan oleh masing-masing PTN.</li>
        </ul>

        <p>Namun, ga semua siswa bisa ikut SNMPTN.</p>

        <p>Jumlah siswa yang bisa mendaftar SNMPTN dibatasi tiap sekolah berdasarkan akreditasinya. Berdasarkan aturan tahun 2020 kemarin:</p>

        <ul>
            <li>Sekolah akreditasi A maksimal bisa mendaftarkan 40% siswanya.</li>
            <li>Sekolah akreditasi B maksimal bisa mendaftarkan 25% siswanya.</li>
            <li>Sekolah akreditasi C dan lainnya maksimal bisa mendaftarkan 5% siswanya.</li>
        </ul>

        <h3>Menentukan siswa yang bisa ikut SNMPTN.</h3>

        <p>Sekolah berwenang untuk menentukan siapa aja yang bisa ikut SNMPTN berdasarkan pemeringkatan. Pemeringkatan dilakukan berdasarkan nilai mata pelajaran berikut:</p>

        <ul>
            <li>Jurusan IPA: Matematika, Bahasa Indonesia, Bahasa Inggris, Kimia, Fisika, dan Biologi.</li>
            <li>Jurusan IPS: Matematika, Bahasa Indonesia, Bahasa Inggris, Sosiologi, Ekonomi, dan Geografi.</li>
            <li>Jurusan Bahasa: Matematika, Bahasa Indonesia, Bahasa Inggris, Sastra Indonesia, Antropologi, dan salah satu Bahasa Asing.</li>
            <li>SMK: Matematika, Bahasa Indonesia, Bahasa Inggris, dan Kompetensi Keahlian (Teori Kejuruan dan Praktik Kejuruan)</li>
        </ul>

        <p>Selain peringkat, sekolah dapat menambahkan kriteria lain berupa prestasi akademik dalam menentukan peringkat siswa bila ada nilai yang sama.</p>

        <p>Jumlah siswa yang masuk dalam pemeringkatan sesuai dengan ketentuan kuota akreditasi sekolah. Jadi, apabila ada siswa rangking atas yang tidak ikut SNMPTN, bisa digantikan oleh siswa lainnya asalkan masih memenuhi kuota sekolah.</p>

        <p>Buat yang ga kepilih, otomatis kamu ga bisa daftar SNMPTN ini dan harus berjuang di jalur SBMPTN atau seleksi mandiri.</p>

        <h2>Pelaksanaan SNMPTN</h2>
        <h3>Tata cara pendaftaran SNMPTN</h3>

        <p>Apabila kamu termasuk siswa yang terpilih mendaftar SNMPTN dari sekolah, maka kamu bisa mendaftarkan diri secara online di website SNMPTN.</p>

        <p>Tata cara pendaftaran SNMPTN secara umum berdasarkan ketentuan tahun lalu:</p>

        <ul>
            <li>Login ke laman SNMPTN untuk melakukan pendaftaran menggunakan NISN dan password yang diberikan pada waktu verifikasi data di PDSS.</li>
            <li>Mengisi data diri dan orang tua/wali.</li>
            <li>Mengisi pilihan PTN dan pilihan program studi.</li>
            <li>Mengunggah (upload) pas foto resmi terbaru dan dokumen prestasi tambahan (jika ada).</li>
            <li>Siswa yang mendaftar pada program studi keolahragaan dan seni, wajib mengunggah portofolio dan dokumen bukti keterampilan yang telah disahkan oleh Kepala Sekolah. Pedoman portofolio bisa kamu lihat di sini ya >> pedoman portofolio SNMPTN.</li>
            <li>Finalisasi dan cetak kartu bukti pendaftaran.</li>
        </ul>

        <p>Setelah finalisasi, semua data sudah ga bisa diganti. Baik itu data diri, pilihan PTN dan jurusan, prestasi/piagam atau portofolio.</p>

        <p>Jadi sebelum finalisasi, pastikan semua datamu sudah benar dan lengkap serta kamu udah mantep dengan pilihan jurusan dan PTNnya.</p>

        <p>Abis itu tinggal berharap atau berdoa sambil nunggu pengumuman hasilnya.</p>

        <h3>Aturan Pemilihan Jurusan</h3>
        <p><b>1. Siswa pendaftar dapat memilih paling banyak dua program studi dalam satu PTN atau dua PTN.</b></p>

        <p><b>2. Aturan wilayah pemilihan program studi.</b></p>

        <p>Tahun 2021, jika memilih 2 prodi, maka salah satu pilihannya harus berada di PTN pada provinsi yang sama dengan SMA/MA/SMK asalnya. Jika memilih satu program studi, dapat memilih PTN yang berada di provinsi mana pun.</p>

        <p>Jadi misal Andi bersekolah di Jawa Timur, maka apabila memilih 2 prodi, minimal salah satunya harus di PTN asal Jawa Timur juga.</p>

        <p>Namun, apabila Andi hanya memilih 1 prodi, ia bisa memilih di PTN mana saja.</p>

        <p>Tahun 2020 lalu tidak ada aturan tersebut.</p>

        <p><b>3. Urutan pilihan PTN dan program studi menyatakan prioritas pilihan.</b></p>

        <p>PTN akan menyeleksi lebih dulu pilihan pertamamu. Baru apabila ga lolos, PTN akan menyeleksi pilihan berikutnya.</p>

        <p>Apabila kamu udah diterima di pilihan pertamamu, maka pilihan berikutnya udah ga diikutkan seleksi lagi.</p>

        <p><b>4. Siswa SMK hanya diizinkan memilih program studi yang relevan sesuai ketentuan oleh masing-masing PTN.</b></p>

        <P>Ketika pendaftaran nanti, akan ada keterangan jurusan SMA/MA/SMK yang bisa mendaftar di jurusan tersebut.</P>

        <P>Misalnya, jurusan Akuntansi di PTN A hanya boleh didaftari oleh SMA/MA IPA, IPS, SMK Akuntansi, SMK Jurusan Bisnis Manajemen.</P>

        <P>Jadi, buat kamu yang SMK, kamu wajib mengecek detail persyaratan jurusannya.</P>

        <p><b>5. Daftar program studi dan daya tampung SNMPTN tahun 2020 dapat dilihat pada laman https://www.ltmpt.ac.id selama periode pendaftaran.</b></p>

        <p>Selain itu, bisa jadi terdapat aturan tambahan masing-masing PTN, seperti aturan tentang buta warna dan jurusan sekolah. Jadi kamu mesti cek keterangan persyaratan di website SNMPTN.</p>

        <h3>Jadwal Pelaksanaan SNMPTN 2021</h3>

        <p>Proses kegiatan SNMPTN sudah dimulai sejak bulan Januari berupa pendaftaran akun LTMPT. Akun LTMPT ini akan digunakan dalam mendaftar SNMPTN, UTBK dan SBMPTN.</p>

        <p>Jadi ini wajib dilakukan oleh semua siswa.</p>

        <p>Setelah itu ada proses pengisian Data PDSS, pemeringkatan, dan pengumuman siswa yang bisa mendaftar SNMPTN. Semua proses itu dilakukan oleh pihak sekolah.</p>

        <p>Pendaftarannya sendiri dilakukan pada bulan Februari.</p>

        <p><b>Jadwal resmi SNMPTN tahun 2021:</b></p>

        <table>

            <tr>
                <td>Kegiatan</td>
                <td>Tanggal</td>
            </tr>

            <tr>
                <td>Registrasi Akun LTMPT</td>
                <td>4 Januari – 1 Februari 2021</td>
            </tr>

            <tr>
                <td>Pengumuman Siswa yang Eligible mendaftar SNMPTN</td>
                <td>4 Januari – 8 Januari 2021</td>
            </tr>

            <tr>
                <td>Pengisian PDSS</td>
                <td>11 Januari – 8 Januari 2021</td>
            </tr>

            <tr>
                <td>Pendaftaran SNMPTN</td>
                <td>15 - 24 Februari 2021</td>
            </tr>

            <tr>
                <td>Pengumuman Hasil SNMPTN</td>
                <td>22 Maret 2021</td>
            </tr>

            <tr>
                <td>Daftar ulang bagi yang diterima</td>
                <td>Lihat di laman PTN penerima</td>
            </tr>

        </table>

        <p>Kegiatan 1-3 dilakukan oleh sekolah, 4-6 dilakukan oleh siswa</p>

        <h2>Indikator Penilaian SNMPTN</h2>
        <p>Selama ini banyak yang menganggap kalo SNMPTN itu ya cuma bagus-bagusan nilai raport. Jadinya, banyak sekolah yang naikin nilai KKMnya atau “meninggi-ninggikan” nilai siswanya.</p>

        <p>Banyak anak yang nilai Fisika atau Ekonominya 95 atau mendekati 100. Sementara di sisi lain, anak-anak dari sekolah tertentu yang cenderung disiplin pada sistem penilaian pada ngeluh karena dapet nilai 85 di sekolahnya saja susahnya minta ampun.</p>

        <p>Padahal, SNMPTN ga sesederhana tinggi-tinggian nilai rapor.</p>

        <p>Nah kalo bukan nilai rapor apa dong yang jadi penilaian SNMPTN? Setiap sekolah mempunyai standar berbeda-beda mengenai nilai.</p>

        <p>Ada yang standar nilainya rendah.</p>

        <p>Ada yang standar nilainya tinggi.</p>

        <p>Ada yang dulunya pelit ngasih nilai, tapi berhubung SNMPTN memakai nilai raport, maka nilai-nilainya pada diobral.</p>

        <p>Berdasarkan hal tersebut, kalo PTN cuma melihat mentah-mentah nilai raport, tentu siswa yang lolos belum diseleksi secara fair.</p>

        <p>Maka dari itu, selain nilai rapor dilihat juga faktor lain, yaitu: faktor sekolah.</p>

        <p>Bisa dibilang, selain melihat nilai yang ada di raport, PTN juga akan melihat sekolah yang mengeluarkan rapornya.</p>

        <p>Okay, kalo sekarang kita bicara soal penilaian SNMPTN, sebenernya dilakukan secara tertutup, jadi indikator penilaian tidak akan dipublikasikan secara rinci. Tapi ada juga beberapa PTN yang mempublikasikan kriteria penilaian mereka, itupun kriteria yang umum.</p>

        <p>Berikut ini beberapa indikator penilaian dari beberapa PTN yang pernah dipublikasikan:</p>

        <p>Secara umum PTN lain akan menggunakan cara yang kurang lebih sama dalam menilai berkas-berkas pendaftaran kalian, meskipun tiap PTN bakal punya kebijakan tersendiri.</p>

        <p>Berikut ini beberapa hal yang menjadi kriteria penilaian SNMPTN berdasarkan publikasi di atas:</p>

        <h3>1. Faktor Siswa</h3>
        <p>merupakan capaian siswa selama sekolah, dengan beberapa poin yang bisa menjadi penilaian antara lain:</p>

        <ul>
            <li>
                <p>Nilai Rapor</p>
                <p>Jika perangkingan hanya melihat 6 mapel utama, maka pada proses seleksi ini PTN punya akses untuk melihat semua nilai rapor yang diupload di PDSS. Untuk perbandingan dua siswa secara umum, si A dan si B misalnya, maka PTN bisa melihat nilai total rapornya.</p>
            </li>
            <li>
                <p>Nilai per mata pelajaran</p>
                <p>Misalnya si A dan si B mengambil jurusan Kimia pada suatu universitas yang sama. Secara nilai total, si A kalah, namun nilai Kimianya lebih baik dari si B, dalam kasus seperti ini maka si A tetap masih bisa bersaing dengan si B.</p>
            </li>
            <li>
                <p>Konsistensi</p>
                <p>Konsisten yang dimaksudkan di sini ialah nilai siswa menunjukkan kemajuan yang positif. Namun, bukan berarti jika ada nilaimu yang pernah turun, maka otomatis ga lulus ya. Banyak juga kok yang nilainya naik turun tapi bisa lolos.</p>
            </li>
            <li>
                <p>Prestasi di luar kelas</p>
                <p>Sebagai pertimbangan tambahan buat PTN, kamu bisa melampirkan maksimal 3 prestasi/sertifikat terbaikmu. Piagam atau sertifikat bukti prestasi tersebut harus discan, lalu diunggah saat pendaftaran.</p>
                <p>Namun, kalau emang kamu ga punya prestasi di luar kelas, jangan maksain atau asal unggah sertifikat ya.</p>
            </li>
        </ul>

        <h3>2. Faktor Sekolah</h3>
        <p>Seperti yang udah sempet disinggung di atas, dalam melakukan seleksi, PTN ga akan hanya melihat nilai rapor calon mahasiswa, tapi juga asal sekolahnya. Beberapa hal yang bisa menjadi penilaian, diantaranya:</p>

        <ul>
            <li>
                <p>Akreditasi dan Prestasi Sekolah.</p>
                <p>Peringkat akreditasi sekolah dan prestasi sekolah di ajang-ajang kompetisi.</p>
                <p>Apabila sekolah punya reputasi baik di ajang-ajang kompetisi atau dikenal berprestasi, maka itu bisa jadi tambahan pertimbangan positif dalam penilaian universitas itu terhadap sekolah tersebut.</p>
            </li>
            <li>
                <p>Track record alumni sekolah</p>
                <p>Jumlah alumni SMA/SMK/MA yang kuliah di PTN tempat siswa akan mendaftar juga menjadi pertimbangan dalam SNMPTN ini.</p>
                <p>Semakin banyak alumni yang ada di PTN tersebut maka makin bagus penilaian universitas itu terhadap sekolah tersebut.</p>
                <p>Selain itu, apabila alumni sekolahmu berprestasi (misalnya IPK tinggi), maka reputasi sekolahmu di mata PTN tersebut bisa naik.</p>
                <p>Namun, reputasi sekolahmu juga bisa turun, misalnya karena banyak kakak kelas yang diterima SNMPTN, tapi ga jadi ambil (ga daftar ulang).</p>
            </li>
        </ul>

        <h3>3. Faktor Lainnya</h3>
        <ul>
            <li>
                <p>Pengembangan SDM Daerah.</p>
                <p>Beberapa PTN memberi jatah kepada daerah-daerah tertentu yang kekurangan SDM, terutama jurusan-jurusan yang menyangkut kesejahteraan masyarakat, seperti dokter dan guru.</p>
                <p>Hal ini diadakan agar setelah lulus nanti diharapkan mahasiswa tersebut dapat kembali ke daerahnya untuk meningkatkan taraf kesejahteraan, kesehatan, dan pendidikan di daerah asalnya.</p>
            </li>
            <li>
                <p>Prioritas Pemilihan Jurusan.</p>
                <p>Penentuan prioritas juga akan mempengaruhi peluang atau kesempatan siswa diterima atau tidak di jurusan tertentu yang telah ia tentukan melalui tingkat prioritas.</p>
                <p>Berdasarkan survei yang pernah Halo Kampus adakan tahun 2015 lalu kepada >1900 siswa yang diterima SNMPTN, sebanyak 88% siswa diterima di pilihan pertama.</p>
                <p>Artinya, apabila pilihan pertamamu ga lolos, maka kemungkinan untuk diterima pilihan kedua relatif lebih kecil.</p>
            </li>
            <li>
                <p>Aturan Khusus Tiap PTN.</p>
                <p>Selain aturan umum dari panitia SNMPTN, bisa jadi terdapat aturan tiap PTN yang perlu diperhatikan yang bisa jadi mempengaruhi penilaian, misalnya terkait dengan surat pernyataan kesediaan membayar.</p>
            </li>
        </ul>

        <h2>Strategi Lolos SNMPTN</h2>
        <h3>Peluang lolos di SNMPTN</h3>
        <p>Dari tahun ke tahun, angka kelulusan SNMPTN berada di kisaran 15-20%.</p>

        <table>
            <tr>
                <td>Tahun</td>
                <td>Jumlah Peserta</td>
                <td>Diterima</td>
                <td>Persentase</td>
            </tr>
            <tr>
                <td>2020</td>
                <td>489.601</td>
                <td>96.496</td>
                <td>19,7%</td>
            </tr>
            <tr>
                <td>2019</td>
                <td>478.608</td>
                <td>92.331</td>
                <td>19,29%</td>
            </tr>
            <tr>
                <td>2018</td>
                <td>586.155</td>
                <td>101.946</td>
                <td>18,93%</td>
            </tr>
            <tr>
                <td>2017</td>
                <td>517.166</td>
                <td>101.906</td>
                <td>19,70%</td>
            </tr>
            <tr>
                <td>2016</td>
                <td>645.202</td>
                <td>115.178</td>
                <td>17,85%</td>
            </tr>
            <tr>
                <td>2015</td>
                <td>852.093</td>
                <td>137.005</td>
                <td>16,07%</td>
            </tr>
        </table>

        <p>Tahun 2020 lalu, jumlah peserta SNMPTN sebanyak 489.601 siswa pada 86 PTN se Indonesia.</p>

        <p>Jumlah peserta yang dinyatakan lulus seleksi sebanyak 96.496 siswa.</p>

        <p>Jadi persentase kelulusan total adalah 19,7%.</p>

        <p>Angka 15-20% tersebut merupakan peluang diterima secara keseluruhan SNMPTN. Pada kenyataannya, di jurusan-jurusan tertentu, persentase penerimaan bisa kurang dari itu.</p>

        <p>Ada jurusan yang persentase peluang diterima tahun sekitar 1%. Artinya dari 100 pendaftar, yang diterima cuma 1 anak. Semakin kecil persentase diterima, maka semakin ketat persaingan untuk masuk jurusan tersebut (secara kuantitas)</p>

        <p>Sebaliknya, ada jurusan yang peluang diterima di SNMPTN di atas 20%.</p>

        <p>Jadi jangan terkecoh dengan angka 15-20%.</p>

        <p>Pelajari peluang jurusan yang kamu inginkan di berbagai PTN yang menyediakan jurusan tersebut dan maksimalkan strategi biar peluangmu semakin gede.Jadi jangan terkecoh dengan angka 15-20%.</p>

        <p>Berikut ini beberapa strategi SNMPTN untuk memperbesar peluang lolos:</p>

        <h3>Untuk siswa kelas 10 dan 11</h3>
        <p>Buat kamu yang masih kelas 10, 11, atau kelas 12 semester ganjil, aku saranin buat fokus nyari nilai setinggi-tingginya sambil eksplorasi banyak hal untuk menentukan jurusan kuliahmu nanti.</p>

        <p>Karena, selain buat penilaian SNMPTN itu sendiri, hanya sekian persen siswa ranking terbaiklah yang bisa daftar SNMPTN.</p>

        <p>Trus, kalau kamu punya prestasi di luar sekolah, itu akan menjadi nilai tambah dalam penilaian SNMPTN. Jadi, jangan mager buat ikutan kompetisi selama itu menarik bagimu dan bisa bikin kamu lebih terpacu buat berkembang.</p>

        <h3>Untuk siswa kelas 12</h3>
        <p>Nah, kalau kamu sudah kelas 12 semester genap, dalam artian tinggal daftar SNMPTN aja, yang bisa kamu lakukan adalah tinggal memaksimalkan strategi dalam memilih jurusan dan PTN.</p>

        <h5>1. Mulai cari-cari persebaran alumni yang diterima di SNMPTN tahun lalu ataupun jalur lain.</h5>

        <p>Cari tau mana PTN yang paling banyak menerima siswa dari sekolahmu. Biasanya guru BK punya persebaran datanya.</p>

        <p>Gimana kalau ga ada alumni sekolah sama sekali? Ya gpp sih. Namun, kamu jadi ga punya patokan dari alumni untuk menentukan peluang diterimamu secara lebih akurat.</p>

        <h5>2. Bandingkan nilai rapormu dengan alumni yang telah diterima, untuk menilai apakah pilihanmu cukup realistis atau ga.</h5>

        <p>Nilai rapor dari alumni yang terbukti diterima bisa berguna sebagai patokan, dengan asumsi tingkat persaingannya ga jauh beda.</p>

        <p>Misal, rata-rata nilai alumni sekolahmu yang tahun lalu diterima jurusan Akuntansi UGM 90, trus rata-rata nilaimu sekitar segitu juga atau lebih tinggi, maka kasarnya, peluangmu cukup terbuka.⠀</p>

        <p>Namun, apabila rata-rata nilai alumni sekolahmu yang tahun lalu diterima jurusan Akuntansi UGM 90, trus nilaimu jauh lebih rendah, maka kasarnya, peluangmu relatif berat.</p>

        <h5>3. Analisis data penerimaan masing-masing PTN yang resmi dikeluarkan oleh panitia.</h5>

        <p>Tiap tahun panitia SNMPTN mengeluarkan data statistik SNMPTN untuk tiap jurusan</p>

        <p>Dari data tersebut, bisa kamu lihat persentase keketatan tiap tahun, persebaran diterima berdasarkan jurusan SMA, persebaran berdasarkan asal provinsi, dll.</p>

        <p>Kamu bisa dapet banyak insights dari data-data tersebut untuk memaksimalkan peluang diterima.</p>

        <h5>4. Jika memungkinkan, lakukan juga pemetaan peringkat sekolah dan jurusan yang akan diambil.</h5>

        <p>Selain bersaing dengan siswa sekolah lain, kamu juga bersaing dengan siswa dari sekolahmu sendiri. Jadi, kalau memungkinkan, cari tau juga pilihan temen-temenmu khususnya yang memilih jurusan dan PTN yang sama.</p>

        <h5>5. Terakhir, buat keputusan.</h5>

        <p>Apakah pilihanmu kira-kira cukup realistis? Kalau memang iya, yaudah lanjut aja.</p>

        <p>Apabila kayaknya ga realistis, tapi kamu pengen banget kuliah di situ, ga ada salahnya tetap perjuangin. Atau kamu bisa juga ganti pilihan dengan yang lebih realistis. Entah ganti PTN, memilih PTN yang persaingannya lebih ga ketat atau ganti jurusan.</p>

        <p>Tapi yang wajib diperhatikan adalah, pilih jurusan yang kalau diterima, pasti kamu ambil. Jangan sampai apabila diterima, kamu menyesal trus akhirnya ga jadi daftar. Karena di tahun ini, yang sudah diterima SNMPTN otomatis ga bisa ikut SBMPTN.</string></p>


        ]]>

    </string>

    <!-- Menu Kontak dan Pengaduan -->
    <string name="kontak_title">Kontak dan Pengaduan</string>
    <string name="kontak_alamat">Jl. Adipati Agung No. 23 Baleendah</string>
    <string name="kontak_website">www.smk.bppi.sch.id</string>
    <string name="kontak_email">smk@bbpi.sch.id</string>

    <!-- TODO: Strings for Jadwal Pelajaran -->

    <!-- Nama Jurusan -->
    <string name="rpl_short">RPL</string>
    <string name="tkj_short">TKJ</string>
    <string name="pkm_short">PKM</string>

    <string name="rpl_long">Rekayasa Perangkat Lunak</string>
    <string name="tkj_long">Teknik Komputer dan Jaringan</string>
    <string name="pkm_long">Perbankan Keuangan Mikro</string>

    <!-- Nama Hari -->
    <string name="senin">Senin</string>
    <string name="selasa">Selasa</string>
    <string name="rabu">Rabu</string>
    <string name="kamis">Kamis</string>
    <string name="jumat">Jumat</string>
    <string name="sabtu">Sabtu</string>
    <string name="minggu">Minggu</string>

    <!-- Jam Pelajaran -->
    <string name="jam_ke0">07:00 – 07:15</string>
    <string name="jam_ke1">07:15 – 08:15</string>
    <string name="jam_ke2">08:15 – 09:15</string>
    <string name="jam_ke3">09:15 – 10:15</string>

    <!-- Mata Pelajaran -->
    <string name="murotal_al_quran">MUROTAL AL-QURAN</string>
    <string name="b_indonesia">B. INDONESIA</string>
    <string name="b_inggris">B. INGGRIS</string>
    <string name="bk">BK</string>
    <string name="pai">PAI</string>
    <string name="pkn">PKN</string>
    <string name="matematika">MATEMATIKA</string>
    <string name="seni">SENI BUDAYA</string>
    <string name="sejarah">SEJARAH</string>
    <string name="b_sunda">B. SUNDA</string>
    <string name="desain_grafis">D. GRAFIS</string>
    <string name="fisika">FISIKA</string>
    <string name="jardas">JARDAS</string>
    <string name="kimia">KIMIA</string>
    <string name="pemdas">PEMDAS</string>
    <string name="simkomdig">SIMKOMDIG</string>
    <string name="siskom">SISKOM</string>
    <string name="admum">ADMUM</string>
    <string name="akundas">AKUNDAS</string>
    <string name="bankdas">BANKDAS</string>
    <string name="e_bisnis">E-BISNIS</string>
    <string name="e_profesi">E-PROFESI</string>
    <string name="ipa">IPA</string>
    <string name="spread_sheet">SPREADSHEET</string>
    <string name="b_jepang">B. JEPANG</string>
    <string name="pjok">PJOK</string>
    <string name="pkk">PKK</string>
    <string name="ppl">PPL</string>
    <string name="wan">WAN</string>
    <string name="bd">BD</string>
    <string name="pbo">PBO</string>
    <string name="web">WEB</string>
    <string name="aij">AIJ</string>
    <string name="asj">ASJ</string>
    <string name="tlj">TLJ</string>
    <string name="apkm">APKM</string>
    <string name="kompak">KOMPAK</string>
    <string name="llpkm">LLPKM</string>
    <string name="pajak">PAJAK</string>
    <string name="p_kas">PKAS</string>

    <!-- TODO: Strings for Retailer Screen -->

    <!-- General Strings -->
    <string name="retailer_heading">Grow\nYour Skill</string>
    <string name="retailer_tag_line">Kita bakal bantu kalian buat ngembangin skill kalian!</string>
    <string name="masuk">Masuk</string>
    <string name="daftar">Daftar</string>
    <string name="mari_bergabung">Mari Bergabung</string>
    <string name="ingat_saya">Ingat Saya?</string>
    <string name="lupa_password">Lupa Password?</string>
    <string name="lupa_password_detail">Masukan nomor telepon pemulihan untuk reset password</string>
    <string name="buat_akun">Buat Akun</string>
    <string name="buat_akun_heading">Buat\nAkun</string>
    <string name="ok">OK</string>

    <!-- Field Strings -->
    <string name="enter_full_name">Nama Lengkap</string>
    <string name="enter_username">Username</string>
    <string name="enter_email">Email</string>
    <string name="enter_phone_number">Nomor Telepon</string>
    <string name="enter_password">Kata Sandi</string>

    <!-- Create Account String -->
    <string name="choose_gender">Pilih jenis kelamin</string>
    <string name="male">Laki-Laki</string>
    <string name="female">Perempuan</string>
    <string name="other">Lainnya</string>
    <string name="select_your_age">Tentukan tanggal lahir</string>

    <!-- OTP Screen -->
    <string name="otp_code_text">Ko\nde</string>
    <string name="otp_verification_text">Verifikasi</string>
    <string name="otp_description_text">Masukan kode OTP yang dikirim ke</string>

    <string name="new_credentials">Password Baru</string>
    <string name="new_credentials_details">Data anda sudah terverifikasi! Masukan password baru</string>

    <string name="password_updated">Password\nDiubah</string>
    <string name="password_updated_success_message">Password berhasil diubah!</string>
    <string name="new_password">Password Baru</string>
    <string name="confirm_password">Konfirmasi Password</string>
    <string name="verify_code">Kode Verifikasi</string>

</resources>